騰訊副總裁：遊戲可能先於電影將中國文化輸出到海外

最近騰訊公司副總裁、天美工作室群總裁姚曉光接受了國內媒體的採訪。姚曉光錶示隨著中國遊戲勢力的增強、影響力的擴大，中國的遊戲可能會先於電影，將中國文化輸出到海外。
姚曉光在採訪時以騰訊的《王者榮耀》為例，這款遊戲就融入了中國敦煌文化、崑曲和蜀繡等傳統文化元素。通過《王者榮耀》，騰訊公司已經“找到了一些出海的感覺，以後會在遊戲出海方面加大力度。尤其是未來，像《王者榮耀》這樣的產品之後，希望純中國題材，或者與中國元素相結合的產品能夠在全球取得更大的成功。”
姚曉光還表示，騰訊將加大投入海外開發業務，天美在美國洛杉磯辦公室也會很快落成。

此外姚曉光還談到了國產3A遊戲一直不振的原因。他提到國內的大學教育將美術和技術人才培養地非常好，但明顯缺乏創意類的人才，這是非常明顯的短板，缺乏想出更有創意的玩法和更有意思的情節的能力。
但對於中國的手游，姚曉光錶示，在這方面中國實際上處於“領先”狀態，只不過在大型遊戲或者是主機遊戲方面可能還需要很長時間的積累。

缺咩乏創意啊
呢樣又過唔到審嗰樣又過唔到審
仲話年青人沉迷唔俾玩咁多
發展得好就奇

難聽少少

最成功的中國文化遊戲就係三國志

可惜係大和民族幫你製造

格鬥:
唐百虎vs對穿牆
對詩扣血
死時揮手再見

騰訊講創意
炒人起家 真有自信

你呢堆武俠驚黎黎去去都係得終國人玩
仲要成日比人屌冇啲新意
想打出海外市場先搞好自己國內市場好嗎

屌，啲 game 唔係網遊就係 mobile，左抄右抄，完全冇啲誠意、創意，奶錢 game 想人地印象深刻收皮啦

大陸手機game見親都係果d清朝背景做官做皇帝，一係就遊俠江湖

setting已經唔吸引，畫質又唔得，有咩咁好玩

最撚勁咪九陰真經
外國人都玩
但係又係有錢玩撚晒
隻2又胎死腹中

咪又係要靠日本動漫ip

隻西遊輸出左D咩

千篇一律仲話創意

小粉紅文化先於遊戲將中国文化輸出海外

玩嘅遊戲唔多，不過外國game比我嘅感覺係課金唔會令遊戲玩家差距拉得好大，只要肯用啲時間都會追得到

收皮啦佢地...
佢地好多game美術部分左抄右抄, 武器防具三尖八角

最近隻垃圾西遊記先仆直

柒出世界都係輸出既一種既

文化輸出我就睇唔倒

反而用錢買起人公司搵鬼佬做野再慢慢滲透人地市場，增加自己市場影響力，要全世界都怕左得罪玻璃心，呢d賤種文化不斷輸出我就睇倒

大陸遊戲唔好玩，最有創意既是呃錢既方法

課金算唔算中国文化

鳩噏幾時都最易

講個笑話

大聖歸來

炒艦C 贏左既艦B

不過係DMM半放棄先贏到

中咩國文化
華夏文化中華文化就有